王永平：公務員以個人身份行使政治權不違政治中立原則

有公務員在晚上發起集會。公務員事務局前局長王永平，接受本台節目《千禧年代》電話訪問時表示，公務員在《基本法》下享有政治權利，但部分職系的權利受限制，例如政務主任、首長級官員、新聞官及紀律部隊，認為公務員以個人身份行使政治權利，包括舉行集會，過往亦曾出現，相信不存在違反政治中立的原則。

王永平相信，公務員公開地表示因為某些政治性訴求而罷工，可能違反政治中立原則，但具體情況則由政府判斷及決定，包括涉及違反甚麼規例、是否需要紀律聆訊等，期望政府若指控某一公務員對政府不忠誠，違反中立原則等，一定要清楚講述情況。

王永平表示，政府應該就反對修訂《逃犯條例》事件作出反省，指出公務員同時是香港市民，若他們想法與其他市民無分別，認為政府做得不對，希望表達意見，不會因而影響服務市民的態度及工作，是值得政府正面看待，認為政府應該採取包容態度對待。

有公務員致電節目表示，見到公務員事務局昨日發表的聲明感到憤怒，質疑是恐嚇舉辦及出席集會的公務員。他提到，公務員事務局局長羅智光上周曾發表另一封信，表示歡迎公務員表達意見，不明白為何現時說法變成嚴肅跟進。他又說政府既然緊張政治中立，認為警察隊員佐級協會早前嚴厲責張建宗，符合目前政府所指的「對著幹」，質疑政府當時為何不發表聲明，認為政府是多重標準。